「感情」呢樣嘢點解會存在？

人類面對自己「生命存在本質與意義」的問題
無法用有限思考能力得到答案而苦惱
係有限生命時間中 為尋找此意義窮盡一生
但路上卻漸漸發現 根本唔存在所謂意義
於是思考出現了「bug」 究竟什麼是真實
真實是什麼 世界是什麼 宇宙為何存在 我為何存在

自此 為了解決「人類先天性精神缺憾」
「感情」被創造出來並開始介入
阻止你思考呢個無答案的問題
這是一個自我保護機制 保護個體避免精神崩潰

基於感情所派生的「親情」「友情」「愛情」
是為人類精神服務的三大分流
用來麻醉你對生活無力感 以及找尋自我意義既失意
調和生存時所面對情境困難 以及矛盾

但人常常為感情而煩惱
事實係 佢地所煩惱並不是感情 而是現實
現實世界才是煩惱真正來源
其根本原因是「人與人之間無法互相理解」這個真理
「感情」不過是一切煩惱既「煙霧彈」
人類創造社會 社會製造各種意義
去滿足人們對意義既需求 週而復始 年復一年
就好像為沒有目標的狗面前釣上一塊和牛扒
然後將釣竿綁在狗身上 讓它不斷向前跑

人生意義是什麼 沒有人知道
感情機制阻止了你思考這個問題
社會則在你面前釣了一塊和牛扒
好讓你繼續在生命之旅中 忙於向前奔跑
直衝至墳墓

因爲人類係羣居動物
BTW我覺得感情係變數無法計算所以係人類有趣既地方

你既分析幾有意思
留名

人類天生對隨機性質事物感興趣
例如賭博

感情本身都係一種賭博 一係獲得更多愛 一係全部失去
人類對賭博有著不下於白粉和冰毒的上癮感

表白係一場賭博 求婚係一場賭博
識朋友係一場賭博 同朋友打牌係賭博中的賭博

賭博是否有趣？
未必 有趣的只係佢可以提供刺激感和新鮮感
同時帶來失落感和無力感

賭博是否用來消磨找不到意義的人生時間？
人類：best in the best

Lm

我唔認同賭博論
因爲唔夠貼
表白求婚之類偏向佔有多D
擁有對方、陪伴、一齊行落去

婚姻本身都係一場賭博
具體賠率要睇返當地離婚率

當然你可以享受個過程
而「過程」正正係賭博最有趣個part

好現實啊CHING
你既睇法好現實化
我反而覺得感情做唔到現實化
姐係我所講既變數
好難捉摸所以美妙所以有趣

所以尋根究底想知道人生意義既人 係咪自尋煩惱？

我覺得人生意義係有答案，只不過係人類理解唔到。感情咁啱出現喺你人生，就只係消磨時間，唔會阻止你去思考

唔敢講100%，但一定有90%既人係靠“愛”支撐活落去
我就唔太明同信愛情住，可能我未經歷到。
但親情呢，你對比出面d害你仆街，再望下老母擔心你有無食飽既眼神
個種你細個醜到pk，望到自己都想打L7自己既時候，佢係覺得你好L可愛個種愛。

以前好鬱個陣，我日日去睇自殺excel紀錄表
好多住廣播道大豪宅都自殺，普遍屬於年紀大(>55) 無父母又獨居。

有本書講過，人係尋求愛而生，我半同意。

巴打有無養寵物？
其實阿媽對你既愛，同你對寵物異曲同工。
我對自己養大既寵物，係有信任/寬容/熟悉/唔想佢受傷/呵護備至既感情。

好多野都係對比之下就會加倍珍惜

有無上司害過你？有無衰同學害過你？
我有，次次都係屋企人幫我還拖，前男友垃L圾到落井下石，所以我反而唔明愛情係乜9，對比之下，我係越來越愛屋企人。

感情阻止你思考 係個比喻
考據係當你想做某件事/成就時 而感情成為你負累

例子 你想去體驗世界 你想出國見識更多
豐富你人生意義
但你屋企老婆仔女等開飯 隻貓隻狗等人喂

於是感情變成了一種負累 阻止你走上人生更高峰

1. 責任束縛
有兒有女，你唔可以揀出家。

2. 惡性關係
你唔可以去出去學其他野，其一我個人覺得無呢個必要，對你有好處不等於對我有好處。
其二你會多左機會出去溝其他女。

兩種黎
2就大把人親身經歷過，我up得出因為我見證過，呢啲係垃圾伴侶，其實聰明既人睇得穿既話，呢類人連朋友都無資格做，何況伴侶。

而家d人越來越識愛自己，係服侍左自己先，滿足曬自己夢想先。
所以揀單身

所以感情係束縛，有人係認同，有人覺得係生命必需品，無左係會自殺。

社會創造了商業 創造了利益
同時創造了家庭 去解決呢個問題
呢個就係機制

一個比喻
社會就像一間全能工廠
每個人就好似流水生產線上的商品
將人類從生產出黎開始進入流水線
家庭 食物 玩具
讀書 知識 考試
工作 購物 戀愛
結婚 生仔 教育
老去 退休 死亡
社會為了所有人提供了由出生到死亡一條龍服務

社會是必要之惡 它是整個「人類囤養計畫 」一部份
佢帶來人所需要的一切物質和環境
同時提供一切困難的補償機制
讓下一代更加不需要思考真正人生意義
只需要係佢面前釣塊牛扒和木板 寫上「成功人士」
按照社會指定比佢既道路前進 直到走到生命終點

人生本來就係煩惱 無需自尋
係我地放棄咗思考呢個能力 而且係主動地 毫無條件地

接著用各種方法將注意力放係「社會」呢個system裡面
如何孝順父母 如何賺更多錢 如何買更多嘢
如何結婚生仔 如何退休養老 如何準備喪禮

社會呢個system已經為你準備好了一切
一切困難 一切解決方法 一切目標成就 都在這裡
你只要放下思考能力 投身於社會賦予你每一個目標
每一個任務 step by step 走進棺材

你全個POST意思 社會 某程度上係控制人類既生存目的?
而 感情 係個人追求真正目標 既負累
只係作為止痛藥 引導人類

全部野都係 因為防止人類知道自己冇意義而痴線?

人生意義係咩冇人知，因為從來冇答案出現過
但係作為人類，我地永遠渴求嘅都係更高更遠更強大，更深刻嘅體驗
感情只係一樣中性嘅東西存在，同身體一樣，你可以用黎打鳩人亦都可以擁抱人，快樂都係感情，但係我估冇人嫌多。有時同小朋友相處就知到我地都有過好似佢哋咁嘅時光
所以我唔認為感情係 被 創造出黎，當然有人想嘗試掌握感情創造機制啫係你所講社會嘅cage係好有可能

社會係人類創造出來為人類提供一條龍服務的全能工廠

感情係一種藥
用來治療「人類先天性精神缺陷」：一種害怕寂寞病
同時係一種麻醉劑
用來治療 「思考能力有限症候群」：
無法思考出人存在意義 世界存在意義 以及兩者之間關係

呢個藥有一個副作用 偶發性帶來焦慮以及痛苦

係藥物和社會system下
人們終於過上了有清晰明確目標的生活
就係完成社會給予你的課題 其中有
讀書 學習 工作 結婚 生仔 退休 病死
當然還有額外無限多選修課題可以做
確保你人生目標和意義 就係能夠完成社會比你任務

如果你咁講 社會是必要的惡 咁邊到係惡呢?
社會 存在目的 係 人類最佳效率地 長期持續發展
例如: 學校 (由工業革命開始變化)

你既惡 意思 係指社會既上流 控制住全部人既方向
因為你覺得 人類係應該思考真正既人生 先叫自由?
反社會 因為唔想被控制 所以寧願去 無人島生活先係好?

你既基點 係咩?
你基於咩定左 人類係 無法思考到人生最終意義?
第二似乎係因為你 定左 呢個係唯一目的
所以其他全部野 包括社會 感情 都係輔助
但點解感情(人類之間既關係) 唔可以 係人類慾望既追求?

社會係必要之惡
係佢所創造的各種目標取代了人生意義
好一方面係 呢d社會目標是可以被達成
可以為人帶來成就感
壞一方面係 佢重新定義了人生意義
人生意義 或者說生命意義 是無命題
一個擁有無限可能既答案
被社會system重新定義 為一個個可達成的目標
而且每個目標都有清晰答案

呢個根本唔叫人生意義
坦白d講 叫做任務 出世做任務做到老死
就係現代社會本質

雖然生活係呢個任務化社會裡面
我希望仍然有人記得 人生意義並非社會所帶俾你個d榮華富貴
應將社會system個套放埋一邊 再慢慢思考
你想要到底係咩 你想做既到底係咩
人生為何而活 世界為何而存

因為想交配

感情係為服務「人類先天性精神缺憾」而存在
其中一個表現為抵受不了寂寞 而激發社交慾望需求

同你講緊既冇衝突